所謂香港人身份認同根本晒鳩氣，只要一移民香港條根就斷！

移民第一件事就要融入人哋地方，香港嘅事？關人撚事咩！ 移咗民仲要成日關懷香港？！ 有啲人成日話「保留香港嘅根」乜乜柒柒咁撚偉大， 第一代仲話可以嘅，第二第三代就冇得保留㗎啦！算吧啦你！你班香港人去到外地聚埋一齊都只不過係「怕生保」

香港人始終唔係猶太人個種宗教傳承咁犀利。你問我，第一代仲有機會。但當去到第二第三代，佢哋嘅根自然就喺外地，你大人同佢講「香港係咁樣咁樣咁樣，咁好」，但對於佢來講呢個只不過係想像，就算佢真係鍾意香港都只不過係得閒去香港玩下。 呢個係現實嚟，你始終都係冇類似猶太人嗰種民族傳承，有復國既使命。

你要保留同傳承香港文化，你就要留喺香港。相反如果你選擇離開，香港嘅文化就冇得保留。

留低過幾年變晒大灣區人啦
講經咩

如果只講飲食文化
北美啲唐人街叫做得唔錯

但真係只限飲食
其他香港文化輸出唔到
好難承傳落去

將來大灣區壓迫細過香港好多

人口比例又低過香港

啲樓又大過香港

香港根本冇任何競爭力，根本唔係人住

咁咪可以選擇離開囉，咁離開晒香港係咪玩完？！ 係呀，唔係又可以點？請問？

所以離開嘅人又唔好講到自己背負好大責任

我都諗，乜野係承傳香港文化

而香港文化又係d乜

係咪個個香港人擁有十本禁書呢？
我身邊得我一個人有買書

其他人當我癡線

輸出炒樓經

你呢d咁既人真係好撚冇用、好撚廢、好撚仆街
永遠淨係識潑冷水
有你呢d咁既心態既人永遠都係失敗
因為一開始你已經唔俾機會自己成功

你睇下沈旭輝係度做緊d乜野
佢幾乎日日出片建構香港identity

從來香港人都係踢逆境波
重要既係點保持士氣而唔係一味放負

就算最後真係失敗
你呢d咁既拖人後腳既人都係戰犯

連登仔又唔啱聽了

你自己幻想下如果你由細到大係英國長大，玩下手你阿爺講嘅廣東話都唔會想學

大把香港人後裔喺外國出世之後一句廣東話都唔識，你教佢佢都唔想理你，因為人哋個根已經喺外國，理鳩你咩。你去香港就係返鄉下，佢去香港就係去旅行。

不過連登仔聽唔入耳，就屌我5毛

你自己移民走之後自然都會顧自己多，香港？WFC ?

算啦,無得救既垃圾江

過多一代人，全部寫殘體字，講普通話
你同佢講「香港人要贏」「煲底见」
佢都唔知你噏乜
冇共同記憶，更加冇共同利益，談何身份認同

人要生存姐，香港文化算夠數啦有冇都罷啦
大家可以互相幫助咪香港人囉
幫唔到人嘅不如融入外國社區啦，呢個香港文化都冇價值去保留啦

只要支共決定要滅香港文化，就算香港人留返喺香港，都唔見得真係會保留同傳承得到香港文化
地域位置上，蒙古、東突厥斯坦更甚

香港文化特色係揉合咗東、西兩方，所以最有效保留同傳承香港文化，去、留兩者都同樣重要

本土派宣傳緊香港獨立嘅時候，大灣暉咪又係踩多腳話獨立冇可能
又唔見你屌下佢放負？
提出問題就係放負？
你睇完啲心靈雞湯就有士氣，唔代表其他會理性思考嘅人都受呢一套

呢一代有唔少人呀爸呀媽都唔係香港出世都各自有佢哋嘅鄉下

但去到我哋呢代都會覺得自己係香港人而唔係潮州人汕頭人

所以我都好懷疑去到下一代喺當地出世嘅香港人後代仲會唔會學得自己係香港人

你條痴孖根就斷

想問猶太人係咪滅咗族

以後只有大灣區人
中共寫嘅歷史書分分鐘都唔會有香港人哩個term 出現

例子1
移民美國嘅越南人撐侵，信佢會反共。佢地啲仔女就多數左膠，屌自己老母，奶拜登

例子2
聽講以前係本土派嘅許穎婷去左美國讀書，依家係國際奶登戰線

時移世易
如果你要咁諗你可以屌埋2008年我係中國人呀hi個d人

之前既兄弟爬山去晒邊？
只要有機會成功都值得試

香港人係咪成日都要屌呢樣屌個樣
可唔可以俾多d鼓勵
唔好一味係度呢樣唔得個樣唔得
唔得咪揾方法做囉

留係香港夠唔見得做倒d咩
咁係咪又要屌呀？
點解唔可以兩邊合作分工呀？

岀去既人有岀去既野做
留係度有留係度既野做
冇衝突架wor

如果文化傳承係有地域限制既話，我諗無乜幾樣可以傳遞落去

咪係

從來文化都係向外擴散出去架啦

其實大把古巴人移民美國一樣記得自己係古巴人

同樣地, 猶大人都係

OP個論點其實係唔掂, 佢又再次變成一個連登智力測試, 睇你過唔過到

走就走硬, 而永遠係香港人亦都係事實. 第2, 3代果D人, 其實比第1代更在乎自己個出處, 因為佢地唔同第1代因為走難而離開, 對故鄉無痛苦感, 甚至覺得佢係自己獨一無二身份的一部份. 呢D野, 你比少少時間都會查到

所以, OP一係弱智一係引戰, 但其實無乜分別

我唔止一次懷疑佢係青山派

猶太人有宗教連結，去到邊都會交稅俾猶太教會

但香港人甚麼也沒有，離開香港的港人，好多都直接埋支那人堆

過去維繫海外港人身份認同尚可依靠TVB節目

但TVB已經全面墮落了，反而把海外港人都洗腦成藍屍

所以，建立新的連結是非常重要的事

又拎08年岀黎講，即係只要帶領多數人錯，就唔係錯，就冇責任

政客嘅職責就係預計未來條路係點
一個股票佬買親都輸
一個船長岀親海都預計唔到有大浪
其實仲有咩資格指指點點？

你唔想見到負面野，你咪block晒全世界，淨返你啲心靈雞湯誇誇群囉

好過俾中共連根拔

香港已經輸咗了

重作啦

多數係融入其他文化變左次文化

參考台灣啲情況，未來廣東話保留嘅情度應該仲低過台語

香港人呢個身份的確可能唔再存在
但應該建立香港裔xx人的身份

青山派幫中共維穩

中共好驚大量BNO帶大量資金走

但係冇主權就冇根
都冇發源地，又點擴散岀去

所以咪話, 係要集中移居囉

兒登仔ON話要融入, 分散

CLS

著草走難都仲會維持持信念

用錢移民去更好更安穩地方
目的已達仲邊理香港

你30萬人集中移居一個郡

呢個郡咪就係發源地囉

你散居咪仆街囉

你講既嘢, 同現實發生緊既嘢, 係完全相反

都啱
不過睇當地政策係排外定搵錢
排外嘅未必俾你咁多人去曬一個地方
搵錢嘅又實有人炒樓

你拎以前沈旭輝講過既野岀黎就得
我拎08年岀黎就唔得？

仲有你唔好屈鳩我
唔好label心靈雞湯又乜又柒
有理據就用理據反駁
唔好用埋d labelling係度做埋d低層次討論

仲有乜撚野政客姐
依家沈旭輝有岀黎從政？
你自己唔識用腦諗野架？
係都要揾人lead住黎行架？

我屌緊你既係你係度放負
但其實留低同岀去係冇衝突
兩班人都可以合作

依家最唔需要既係互屌
對成件事係冇幫助
俾你拗贏咁又點？

點解唔俾多d鼓勵？
兩邊真係冇合作空間咩？
如果有
不如屌少d做實事啦
你依家仲有內鬥既空間咩！？

你係咪可以唔屌黑警唔屌831 721新屋嶺？

咁有共同敵人可唔可以當連結嘅其中一部分

你點樣跳到呢一步
點樣可以得岀個結論唔屌黑警831 721呀？

可唔可以解釋下你個邏輯係點

英國比BNO移居, 有規定唔可以集中一個郡咩？
人多勢眾, 點有得唔比？

全世界都有人炒樓架啦
炒樓本身就無分種族國籍

你覺得家長點解可以捐到咁多錢比612, 比手足？
D錢係日日打工賺返嚟？
炒樓返嚟得唔得？
炒樓有乜問題？
BOB叔都炒樓, 佢黃唔黃？

2024年藍絲：

我屌緊你既係你係度放負大家都係香港人黃藍兩班人都可以合作依家最唔需要既係互屌對成件事係冇幫助俾你拗贏咁又點？點解唔俾多d鼓勵？兩邊真係冇合作空間咩？如果有不如屌少d做實事啦你依家仲有內鬥既空間咩！？

唔知邊個層次低啲呢？

留喺香港最後命都冇

冇，炒樓冇問題，「黃」就得啦

大灣區又有撚身份認同？

中國人身份認同定香港人身份認同？

咁撚on9抵你做大灣區人

完全唔明白你係度做乜
姑且當你係on9、弱智、邏輯混亂
而唔係特登玩分化

黃藍本身唔同陣營
大家既目標係完全相反
合乜撚野作姐
點呀？藍絲鼓勵黃絲一齊合作放棄民主？

但如果你係黃既
咁本身大家都有個共同目標
根本冇分化空間

咁一定會, 去到美國, 古巴都叫Cuban Americans

個情況確實係, 香港越來越唔屬於香港人. 咁我地只有帶住自己個文化同回憶離開

人身攻擊識話人弱智好叻叻

獨派同泛民本身都唔同陣營，目標都相反
係咪又合乜撚野作？

做乜你啲標準一時一樣嘅？

「黃」嘅共同目標係乜嘢呀？

諗清楚先好講唔好做你口中嘅分化撚啊

你係度玩分化咁撚低賤
點解唔屌得？

獨派又好泛民又好
係冇民主既制度入面
獨派泛民都係要爭取平等既平台
絕對有合作空間
你唔好扯埋藍絲黎講

而藍絲係冇，絕對冇
大家對於道德同良知既理解都已經係兩極
你唔好攞黎比較

點呀
你係咪就係得咁多料？
係咪就係得咁既水平？

至少到目前為止都仲係無大台

同建立宗教一樣，有人持久咁宣揚，另外有人共鳴就會產生鏈結同團體，然後由一個小團體向外傳播，咪傳承到囉。融入文化固之然重要，但如果你(第一代)都無做傳承，失傳其實唔難。

今日香港有咩好值得留戀已經無咩,未來只會更加無
重有香港精神重來唔係獅子山精神
係搵錢走人
97前個個搵到夠退休移民英加美就走人
今日做返以前D野有咩問題

短期的話，可以。
但仇恨很難維持兩、三代人。

前面講緊目的，依家目的有分歧又講良知？
你係販民賤種，喺泛民路線失效嘅時候，自然唔再捉鬼，叫獨派不計前嫌同你合作

同樣如果你係藍絲，喺黑警失勢嘅時候自然會同民主派講：大家都係香港人，面對大陸人入侵絕對有合作空間

無大台但係事實上有一個個KOL小山頭，有資源嘅人要引導啲愚民嘅風向好容易

35+ 議會戰線

想像唔到香港民族變成宗教

等於依家叫你打倒日本鬼子

擺低個負皮駁唔到

喂！真話唔好拎出黎講啦屌！

係。我自己識既ABC都只係傳承到上一代人既飲食口味文化

其他就無了

香港對佢黎講係一個島仔

認真。香港除左飲食文化之外

只有好多好有趣既歷史典故，種種典故，故事都可以構成為一種香港文化
香港文化絕對唔係食譚仔，行donki

香港舊相收藏家｜英國人創網站全職寫港英歷史藏相逾二萬 打工儲錢為來港定居住足28年

例如以上例子啦

黃藍合作?
喂大佬做五毛都做少少功課啦
而何志光同華記都互相批鬥啦
講乜春合作?
藍絲搵唔到食自然做埋小粉紅跟大陸果套啦
你估留係香港既人仲會做黃絲咩
覺得鬥唔過
一係做順民一係走佬啦
仲同你抗爭咩on9

唔靠而家既tvb

都可以靠我地由細睇到大既周星馳電影對白。古惑仔。張家輝笑片既對白

頭文字d對白都係我地香港文化其中一種

香港精神。搵錢走人

老實講。愛香港可能只係我地呢代人一廂情願

出面仲有大撚把搵食撚中立撚係完全唔理會香港死活，成世人只會返工搵食。食飯屙屎訓覺

亦唔會去關心自己個社區。各家自掃門前雪

但這些都是10年以上的老電影了

而且以前就話會睇星期日影院重播周星馳、黃飛鴻

現在娛樂的方式這麼多，這些老電影怎可能「傳承」下去

何況，我們也不能期待下一代會想睇30年前的電影

如果香港無法孕育出新的電影

如果香港人唔支持香港作家拍既新電影

那麼這份連結是不可能持續下去

英國讀書個陣識好多香港二代佢地都唔識寫/打中文，但係講完全無問題，十個有九個U grad 後仲黎埋香港做野，仲好努力咁學寫中文，唔覺有過左英國就英國心呢樣問題，會唔會係你諗多左

果啲都係舊野
03年CEPA一早殺左香港電影

唔好話依家仲有，依家果啲只係小本製作
以前啲香港係華語電影龍頭

主權決定政策，政治影響成就
一班人去到英國，就算拍廣東話電影，市場有幾大？

2021年3月英國人口普查：你係咩人？

對上一套令香港人有只鳴對白既電影

我數到只係得鄭中基，杜汶澤既屌騾仔

燒到佢地嘅時候就會癡埋黎變左自己人㗎啦，等下啦

回憶一下受牢獄之災的義士們，
記起明明有機會離開，卻選擇留低既梁天琦，
望下天寒地凍都願意係沙田警署外面等待黃律師的王婆婆。

香港人的確有好多港豬、冷嘲熱諷9uper、藍屍，
但是，香港人裡面也有值得我們守護的人。

大和民族個 民族性根底好強

所以香港都係剩返一代人嘅時間

然而好多人仲提倡緊慢慢黎，有排打

打個比喻，文化漂洋過海都係靠咁傳承咖啦

我諗大多數抗爭者唔甘於變成咁

各自爬山

同埋就算香港光復到，好多人喺嗰邊有事業，仔女喺嗰邊已經有晒朋友圈子，冇可能話返嚟就返嚟，好似我而家移民左美國四年，我依家就算畢業返去，啲朋友圈子都慢慢已經冇晒，又要重新開始過career,人口流失已經係sunk cost

同埋迫香港人後代搵返香港人結婚

你假如有睇過一個日裔巴西人紀錄片，佢哋回流返日本之後，會做返相反嘅嘢，安排自己個仔女讀葡萄牙文，同埋唔係個個人適應到日本，尤其是係第二第三代，覺得日本嘅工作環境太辛苦，忍唔住喊

反而佢哋係巴西嘅時候，佢哋覺得自己係日本人

我覺得移民其實係lesser evil

新疆文化有無保留到先？

個人認為香港人唔係太了解自己
好多嘢都係講得好聽，做係另一套
凡事表面要好好睇睇，成日要justify自己，慣咗得把口連自己都呃埋

有無link

想睇

香港冇文化都唔係第一日講嘅事，但又係咪完全係零呢，又好明顯唔係

咪即係好似啲喺外國嘅中國/香港人咁
自己唔洗受罪就盲撐政府:大家都係中國/香港人做乜要搞事

香港只係一個人來人往逃難既中轉站

咁你前面係話政客 咁KOL係咪政客？

35+黃絲特首，係邊個提出？

講真
有幾多人會跟父母或者爺嫲果啲學講鄉下話？

承傳到就假嘅
不過係俾下一代更多選擇機會姐
唔生仔又移民嘅 都係想自己過得好啲姐

咁提咗又有咩問題 其實35+行動組應該係十幾年前做 不過嗰陣時都冇咁大嘅政治動力令市民參加 講乜都嘥氣

咁咪即係明知冇可能做到但係又呃啲蠢人去投票，客觀效果就係泛民繼續拎選票岀糧賣港，乜野阻惡法，黃特首全部都係呃人

71義士就命都唔要衝入立法會，要求取消功能組別，果頭泛民就進攻功能組別

你講得岀提出左有乜問題就知同你講都係嘥氣

明明之前已經有共識係雙線進行

共識？共識係點黎？

回帶20年1月